CRISP DM vs SEMMA
SEMMA Sample Explore Modify Model Assess ve CRISPDM Cross Industry Standard Process for Data Mining yöntemleri veri madenciliği sürecini kapsayan iki farklı yöntemdir Ancak aralarında bazı farklar bulunmaktadır
Aşamalar SEMMA yöntemi beş aşamaya bölünürken CRISPDM yöntemi altı aşamaya bölünmektedir
Orijin  CRISPDM veri madenciliği için yaygın olarak kullanılan bir yöntemdir ve birçok sektörde uygulanmıştır SEMMA ise SAS tarafından geliştirilmiş bir yöntemdir ve daha çok SAS ürünleriyle çalışan kişiler tarafından kullanılmaktadır
Öncelik  CRISPDM yöntemi veri madenciliği projelerinin yürütülmesi için gereken tüm aşamaları kapsar ve bu nedenle projelerin daha yüksek başarı oranlarına ulaşmasına yardımcı olur SEMMA yöntemi ise veri madenciliği projelerinde etkili bir şekilde veri keşfi yapılmasına olanak tanır ve modelleme aşamasının daha etkili hale getirilmesine olanak tanır
Hangisi daha iyi Bu veri madenciliği projesinin amacına kaynaklarına ve tarafların veri madenciliği bilgisine göre değişebilir CRISPDM yöntemi veri madenciliği projelerinin yürütülmesi için gereken tüm aşamaları kapsadığından daha geniş bir uygulama alanına sahip olabilir Ancak SEMMA yöntemi veri madenciliği projelerinde etkili bir şekilde veri keşfi yapılmasına ve modelleme aşamasının daha etkili hale getirilmesine olanak tanır bu nedenle veri madenciliği projesinin amacına ve kaynaklarına göre daha uygun olabilir
Son olarak CRISPDM yöntemi daha yaygın olarak kullanılmakta ve sektör genelinde daha çok tanınmaktadır ancak SEMMA yöntemi daha çok SAS ürünleriyle kullanılır
Sat Jan    GMT GMT